#Others ontologies
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix organization: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rico: <https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#> .
@prefix pwikidata: <https://www.wikidata.org/wiki/Property:> .
@prefix igeo:  <http://rdf.insee.fr/def/geo#> .

# Core ontology
@prefix add: <http://rdf.geohistoricaldata.org/def/address#> .
@prefix atype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/address/attributeType/> .
@prefix ctype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/address/changeType/> .
@prefix ltype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/address/landmarkType/> .
@prefix lrtype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/address/landmarkRelationType/> .

#Land registry extension 
@prefix cad: <http://rdf.geohistoricaldata.org/def/cadastre#> .
# Skos Concepts Cadastre extension
@prefix cad_atype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/attributeType/> .
@prefix cad_ltype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/landmarkType/> .
@prefix cad_etype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/eventType/> .
@prefix cad_ctype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/changeType/> .
@prefix cad_spval: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/specialCellValue/>.
@prefix pnature: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/plotNature/> .
@prefix srctype: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/sourceType/>.
@prefix mlclasse: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/mlClasse/>.
@prefix activity: <http://rdf.geohistoricaldata.org/id/codes/cadastre/activity/>.

#################################################################
#    Ontology metadata
#################################################################

<http://rdf.geohistoricaldata.org/def/cadastre#> a owl:Ontology, voaf:Vocabulary ;
        dcterms:creator [
	      a foaf:Person ;
	      organization:hasMembership [
	          a organization:Membership ;
	          organization:memberDuring [
	              a time:Interval ;
	              time:hasBeginning [
	                  a time:Instant ;
	                  time:inXSDDateTimeStamp "2024-05-21"^^xsd:dateTimeStamp ;
	                ] ;
	            ] ;
	          organization:organization <http://www.ign.fr/> ;
	          organization:organization <http://www.umr-lastig.fr/> ;
	          organization:role [
	              a organization:Role ;
	              rdfs:label "Doctorante"@fr, "PhD Student"@en ;
	            ] ;
	        ] ;
	      foaf:family_name "Tual" ;
	      foaf:firstName "Solenn" ;
	      foaf:mbox <mailto:solenn.tual@ign.fr> ;
	      foaf:name "Solenn Tual" ;
          foaf:workInfoHomepage <https://www.umr-lastig.fr/solenn-tual/> ;
	    ] ; 
        dcterms:description "Extension de l'ontologie PeGaZus pour descrire le contenu des séries du cadastre napoléonien"@fr, 
		                    "Extension of the PeGaZus ontology to describe the Napoleonic land registry landmarks, documents and related information."@en;
        dcterms:issued "2024-01-24"^^xsd:date ;
        dcterms:modified "2024-07-12"^^xsd:date ;
        dcterms:publisher <http://fr.dbpedia.org/resource/Institut_national_de_l%27information_g%C3%A9ographique_et_foresti%C3%A8re> ;
        dcterms:title "Ontologie PeGaZus, extension cadastre napoléonien"@fr, "Ontology PeGaZus, extension related to the Napoleonic Land Registry"@en ;
        vann:preferredNamespacePrefix "cad" ;
		vann:preferredNamespaceUri <http://rdf.geohistoricaldata.org/def/cadastre#> ;
		dcterms:rights "Copyright 2024, IGN" ;
		cc:license <http://www.data.gouv.fr/Licence-Ouverte-Open-Licence> ;
		cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/> ;
		cc:license <http://opendatacommons.org/licenses/by/> ;
    #owl:priorVersion <> ;
		owl:versionInfo "Version 0.1 - 2024-07-12" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################
owl:maxQualifiedCardinality a owl:AnnotationProperty .
skos:altLabel a owl:AnnotationProperty .
skos:broader a owl:AnnotationProperty .
skos:definition a owl:AnnotationProperty .
skos:inScheme a owl:AnnotationProperty .
skos:prefLabel a owl:AnnotationProperty .

#################################################################
#    Classes
#################################################################

# ---- Our classes ----
cad:EventType a owl:Class ;
            rdfs:subClassOf skos:Concept ;
            rdfs:label "Type d'évènement"@fr, "Event type"@en .

cad:MLClasse a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label "Classe d'un document"@fr, "Class of a document provided by a classification task."@en.

cad:NamedEntity a owl:Class ;
    rdfs:label "Named entity"@en, "Entité nommée"@fr .

cad:Nature a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label "Plot nature"@en, "Nature de parcelle"@fr ;
    rdfs:comment "Nature d'une parcelle correspondant à une occupation ou à un usage du sol"@fr ,
                 "Nature of a plot corresponding to a land use or occupation"@en .

cad:Source a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label "Type de source"@fr, "Type of source"@en.

cad:SpecialCellValue a owl:Class;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Special cell value"@en, "Valeur spéciale"@fr ;
    rdfs:label "Valeur spéciale liée au fonctionnement des documents cadastraux"@fr, "Special value related to the operation of cadastral documents"@en ;
    rdfs:comment "Valeur spéciale liée au fonctionnement des documents cadastraux, par exemple les mentions de construction, destruction dans les colonnes réservées aux numéros de folio."@fr.

cad:Taxpayer a owl:Class;
    rdfs:label "Taxpayer"@en, "contribuable"@fr ;
    skos:altLabel "Owner"@en, "Propriétaire ou usufruitier"@fr ;
    rdfs:comment "Propriétaire ou usufruitier : personne redevable de l'impôt foncier pour les terres dont elle a la pleine propriété ou l'usufruit."@fr .

# ---- Imported classes ----
skos:Concept a owl:Class .
skos:ConceptScheme a owl:Class .
rico:RecordSet a owl:Class  .
rico:Record a owl:Class  .
rico:RecordPart a owl:Class .
rico:Instantiation a owl:Class .
prov:Activity a owl:Class .
prov:Agent a owl:Class .
prov:SoftwareAgent a owl:Class .

#################################################################
#    Objectype properties
#################################################################

cad:hasPreviousVersionInSRCOrder a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "a pour version précédente dans les documents"@fr,
               "has previous version in the source order"@en ;
    owl:inverseOf cad:hasNextVersionInSRCOrder.

cad:hasNextVersionInSRCOrder a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "a pour version suivante dans les documents"@fr,
               "has next version in the source order"@en ;
    owl:inverseOf cad:hasPreviousVersionInSRCOrder.

cad:hasOverlappingVersionInSRCOrder a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf cad:isOverlappedByVersionInSRCOrder.

cad:isOverlappedByVersionInSRCOrder a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf cad:hasOverlappingVersionInSRCOrder.

cad:hasPlotNature a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain add:AttributeVersion ;
    rdfs:range cad:Nature ;
    rdfs:label "a pour nature"@fr ,
        "has plot nature"@en;
    owl:inverseOf cad:isPlotNatureOf.

cad:isPlotNatureOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain cad:Nature ;
    rdfs:range add:AttributeVersion ;
    rdfs:label "est une nature de "@fr ,
                "is plot nature of"@en;
    owl:inverseOf cad:hasPlotNature.

cad:hasTaxpayer a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain add:AttributeVersion ;
                    rdfs:range cad:Taxpayer ;
                    rdfs:label "a pour contribuable"@fr ,
                               "has taxpayer"@en ;
                    owl:inverseOf cad:isTaxpayerOf.

cad:isTaxpayerOf a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
                    rdfs:range add:AttributeVersion ;
                    rdfs:label "est le contribuable associé à"@fr ,
                               "is taxpayer of"@en ;
                    owl:inverseOf cad:hasTaxpayer.

cad:hasPlotAddress a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain add:AttributeVersion ;
    rdfs:range [ a owl:Class ;
                    owl:unionOf ( add:Address
                                  add:LandmarkRelation
                                )
                  ] ;
    rdfs:label "a pour adresse"@fr ,
               "has address"@en ;
    owl:inverseOf cad:isPlotAddressOf.

cad:isPlotAddressOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain [ a owl:Class ;
                    owl:unionOf ( add:Address
                                  add:LandmarkRelation
                                )
                  ] ;
    rdfs:range add:AttributeVersion ;
    rdfs:label "est l'adresse associée à"@fr ,
               "is address of"@en ;
    owl:inverseOf cad:hasPlotAddress.

cad:hasEquivalentFolio a owl:ObjectypeProperty ;
    rdfs:label "a pour folio équivalent"@fr,
               "has equivalent folio"@en .

cad:isSourceType a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain rico:RecordResource ;
                    rdfs:range cad:Source ;
                    rdfs:comment "Décrit le type de source (concept)."@fr ;
                    rdfs:label "est une source de type"@fr ,
                               "is source type"@en .

cad:hasClasse a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Indique qu'un document ou d'une zone de document possède au moins une classe attribuée manuellement ou automatique."@fr ;
                    rdfs:label "a au moins une classe"@fr ,
                               "has at least one classe"@en .

cad:hasClasseValue a owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Classe attribuée à un document ou à une zone de document par un prov:Agent."@fr ;
                    rdfs:label "a pour classe"@fr ,
                               "has classe value"@en .

cad:mentions a owl:ObjectProperty;
    rdfs:domain rico:RecordResource;
    rdfs:comment "Une source mentionne un objet."@fr;
    rdfs:label "mentionne";
    owl:inverseOf cad:isMentionnedIn.

cad:isMentionnedIn a owl:ObjectProperty;
    rdfs:range rico:RecordResource;
    rdfs:comment "Un objet est mentionné dans une source."@fr;
    rdfs:label "est mentionné dans";
    owl:inverseOf cad:mentions.

cad:takenFrom a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:range [ a owl:Class ;
            owl:unionOf ( rico:RecordResource
                          cad:SpecialCellValue
                        )
            ] ;
    rdfs:label "tiré de"@fr,
               "taken from"@en ;
    rdfs:comment "Numéro du folio où est décrit l'état de parcelle précédent ou l'événement qui initialise l'état considéré."@fr .

cad:passedTo a owl:ObjectProperty;
    rdfs:range [ a owl:Class ;
        owl:unionOf ( rico:RecordResource
                        cad:SpecialCellValue
                    )
        ] ;
    rdfs:label "passé à"@fr,
            "passed to"@en ;
    rdfs:comment "Numéro du folio où est décrit l'état de parcelle suivant ou l'événement qui met fin à un état considéré."@fr .

cad:isEventType a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain add:Event ;
    rdfs:range cad:EventType ;
    rdfs:label "est un événement de type"@fr,
               "is event type"@en .

cad:fromSource a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:comment "Un élément est affirmé dans une source."@fr ;
    rdfs:label "affirmé dans"@fr ;
    owl:inverseOf cad:isSourceFor.

cad:isSourceOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:comment "Une source fourni une information."@fr ;
    rdfs:label "est la source de"@fr ;
    owl:inverseOf cad:fromSource.

cad:hasNamedEntity a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain rico:Instanciation ;
    rdfs:range cad:NamedEntity ;
    rdfs:label "a pour entité nommée"@fr,
               "has named entity"@en ;
    rdfs:comment "Entité nommée mentionnée dans une source."@fr .

cad:isNamedEntityType a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain cad:NamedEntity ;
    rdfs:range cad:MLClasse ;
    rdfs:label "est une entité nommée de type "@fr,
               "is named entity of type"@en .

# --------- Imported properties ---------
rico:hasCreationDate a owl:ObjectProperty .
rico:isCreationDateOf a owl:ObjectProperty .
rico:includesOrIncluded a owl:ObjectProperty .
rico:isOrWasIncludedIn a owl:ObjectProperty .
rico:hasOrHadComponent a owl:ObjectProperty .
rico:isOrWasComponentOf a owl:ObjectProperty  .
rico:hasOrHadInstantiation a owl:ObjectProperty .
rico:isOrWasInstantiationOf a owl:ObjectProperty .
rico:hasOrHadDigitalInstantiation a owl:ObjectProperty .
rico:isOrWasDigitalInstantiationOf a owl:ObjectProperty .
rico:hasOrHadComponent a owl:ObjectProperty .
rico:hasOrHadConstituent a owl:ObjectProperty  .
rico:isOrWasConstituentOf a owl:ObjectProperty .
rico:hasComponentTransitive a owl:ObjectProperty.
rico:hasConstituentTransitive a owl:ObjectProperty.
prov:wasAssociatedWith a owl:ObjectProperty .
prov:used a owl:ObjectProperty .
prov:wasGeneratedBy a owl:ObjectProperty .

#################################################################
#    Datatype properties
#################################################################

cad:taxpayerLabel 
    a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Identité complète d'un contribuable : nom de famille (personne physique), raison sociale (personne morale)"@fr,
                 "Full identity of a taxpayer: name (individual), company name (legal entity)"@en ;
    rdfs:label "nom"@fr, "name"@en .

cad:taxpayerFirstName
    a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Prénom(s) d'un contribuable"@fr,
                 "First name(s) of a taxpayer"@en ;
    rdfs:label "prénom(s)"@fr, "first name(s)"@en .

cad:taxpayerStatus a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Statut d'un contribuable (M, Mme, Veuve, Veuf, Fils, Fille, Mineur, Héritiers)"@fr ,
                 "Status of a taxpayer (Mr, Mrs, Widow, Widower, Son, Daughter, Minor, Heirs)"@en ;
    rdfs:label "statut"@fr, "family status"@en .

cad:taxpayerAddress a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Adresse d'un contribuable"@fr, "Address of a taxpayer"@en ;
    rdfs:label "adresse"@fr, "address"@en .

cad:taxpayerActivity a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain cad:Taxpayer ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Activité d'un contribuable"@fr, "Activity of a taxpayer"@en ;
    rdfs:label "activité"@fr, "activity"@en.

cad:hasNumFolio a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Numéro de folio (associé à une page entière ou à une partie de page) "@fr, "folio number (associated to a mutation register page or part of page)"@en ;
    rdfs:label "a pour numéro de folio"@fr,
               "has folio number"@en .

cad:hasAlternativeNumFolio a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:comment "Numéro de folio alternatif (ex: ancien numéro)"@fr, "Alternative folio number (e.g. former number)"@en;
    rdfs:label "a pour numéro de folio alternatif"@fr, "has alternative folio number"@en .

cad:transcription a owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:domain [ a owl:Class ;
                    owl:unionOf ( rico:Instanciation
                                  cad:NamedEntity
                                )
                  ] ;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:label "transcription"@en, "transcription"@fr;
  rdfs:comment "Transcription d'une zone our d'une entité obtenue automatiquement ou manuellement à partir d'un document (numérisé)."@fr,
                "Transcription of an area or an entity obtained automatically or manually from a (scanned) document."@en.

cad:coordinatesInImageSystem a owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:label "coordinates in image"@en, "coordonnées dans l'image"@fr;
  rdfs:comment "Coordonnées (référentiel image) d'une zone annotée (manuellement ou automatiquement) dans un document numérisé.".

cad:lineOrderInArea a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    rdfs:label "line order in area"@en, "ordre de ligne dans la zone"@fr;
    rdfs:comment "Ordre de la ligne dans la zone annotée (manuellement ou automatiquement) dans un document numérisé.".

cad:URL a owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:label "url de la source"@fr, "source URL"@en;
  rdfs:comment 'Correspond à l\'URL de la source (image, base de donnée)'.

# ---- Imported properties ----
rdfs:label a owl:DatatypeProperty.
dcterms:identifier a owl:DatatypeProperty.
pwikidata:P8422 a owl:DatatypeProperty;
    rdfs:label "identifiant Ldh/EHESS/Cassini"@fr.
igeo:codeINSEE  a owl:DatatypeProperty .
rico:identifier a owl:DatatypeProperty .
rico:name a owl:DatatypeProperty .

#################################################################
#    Named Individuals
#################################################################

####################### Lists
cad:CadastreAttributeList a owl:NamedIndividual,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différents rôles spécifique au cadastre pouvant être joués par un attribut, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type d'attributs spécifiques aux objets du cadastre"@fr .

cad:CadastreEventList a owl:NamedIndividual,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des types d'évènements pouvant intervenir, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type d'événements spécifiques au cadastre"@fr ,
               "Type of event related to the land registry"@en .

cad:CadastreLandmarkList a owl:NamedIndividual ,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différents rôles pouvant être joués par un repère spécifique au cadastre, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type de repère spécifiques au cadastre"@fr ,
                "Type of landmark related to the land registry"@en .

cad:CadastreChangeList a owl:NamedIndividual ,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différents changements spécifique au cadastre, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type de changements spécifiques au cadastre"@fr ,
              "Type of changes related to the cadastre"@en .

cad:NatureList a owl:NamedIndividual ,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différentes natures de parcelles, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type de natures de parcelles"@fr ,
               "Type of plot natures"@en .

cad:MLClassesList a owl:NamedIndividual ,
                  skos:ConceptScheme ;
                  rdfs:comment "Liste des différentes classes pouvant être attribuées à un document ou à une zone dans un document, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
                  rdfs:label "Liste de classes"@fr ,
                             "List of classes"@en .

cad:CadastreSourceList a owl:NamedIndividual ,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différentes sources de données, représentées comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type de sources"@fr ,
               "Type of sources"@en .

cad:SpecialCellValuesList a owl:NamedIndividual ,
    skos:ConceptScheme ;
    rdfs:comment "Liste des différentes valeurs spéciales liées au fonctionnement des documents cadastraux, représentés comme une liste de concepts SKOS."@fr ;
    rdfs:label "Type de valeurs spéciales"@fr ,
               "Type of special values"@en .

#################################################################
#    SKOS Concepts
#################################################################

########## CadastreAttributesList
cad_atype:PlotAddress a add:AttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Location"@en,
        "Localisation de la parcelle"@fr ;
    skos:broader cad_atype:PlotAttribute ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Address"@en,
        "Adresse de la parcelle"@fr .

cad_atype:PlotMention a add:AttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Mention d'une personne/d'une parcelle dans un document"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Mention"@en,
        "Mention"@fr .

cad_atype:PlotNature a add:AttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_atype:PlotAttribute ;
    skos:definition "Nature d'une parcelle"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Nature"@en,
        "Nature"@fr .

cad_atype:PlotTaxpayer a add:AttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Propriétaire ou usufruitier"@fr ;
    skos:broader cad_atype:PlotAttribute ;
    skos:definition "Propriétaire(s) ou usufruitier(s) d'une parcelle (contribuable)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Taxpayer"@en,
        "Contribuable"@fr .

cad_atype:TaxpayerActivity a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Profession"@fr ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerAttribute ;
    skos:definition "Profession ou activité d'une personne"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Activity"@en,
        "Activité"@fr .

cad_atype:TaxpayerAddress a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerAttribute ;
    skos:definition "Adresse d'une personne"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Address"@en,
        "Adresse du propriétaire"@fr .

cad_atype:TaxpayerFirstName a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerFullLabel ;
    skos:definition "Prénom(s) d'une personne"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "First name"@en,
        "Prénom"@fr .

cad_atype:TaxpayerName a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Nom de famille,Raison sociale,Expression référentielle"@fr ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerFullLabel ;
    skos:definition "Nom de famille d'une personne"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Last name"@en,
        "Nom"@fr .

cad_atype:TaxpayerStatus a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerFullLabel ;
    skos:definition "Statut familial d'une personne (Demoiselle, Veuve, Père, Fils, Fille, Mineur, Héritier)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Status"@en,
        "Statut familial"@fr .

cad_atype:TaxpayerTitle a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Civilité"@fr ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerFullLabel ;
    skos:definition "Civilité (Monsieur, Madame, Mademoiselle)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Title"@en,
        "Titre de civilité"@fr .

cad_atype:PlotAttribute a add:AttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Attribut de parcelle"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Plot attribute"@en,
        "Attribut de parcelle"@fr .

cad_atype:TaxpayerAttribute a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Attribut de personne (propriétaire ou usufruitier)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Taxpayer attribute"@en,
        "Attribut de personne"@fr .

cad_atype:TaxpayerFullLabel a cad:TaxpayerAttributeType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_atype:TaxpayerAttribute ;
    skos:definition "Identité complète (nom-prénoms attachés, raison sociale) d'une personne"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreAttributeList ;
    skos:prefLabel "Full identity"@en,
        "Identité complète"@fr .


########## CadastreChange List
cad_ctype:TaxpayerAppearance a  owl:NamedIndividual ,
                                          add:ChangeType ,
                                          skos:Concept ;
                                 skos:definition "Changement décrivant l'apparition d'un contribuable"@fr ;
                                 skos:inScheme cad:CadastreChangeList ;
                                 skos:prefLabel "Apparition d'un contribuable"@fr ,
                                                "Appearance of a taxpayer"@en .
cad_ctype:TaxpayerDisappearance a  owl:NamedIndividual ,
                                          add:ChangeType ,
                                          skos:Concept ;
                                 skos:definition "Changement décrivant la disparition d'un contribuable"@fr ;
                                 skos:inScheme cad:CadastreChangeList ;
                                 skos:prefLabel "Disparition d'un contribuable"@fr ,
                                                "Disappearance of a taxpayer"@en .
########## CadastreLandmarkList

cad_ltype:Arrondissement a owl:NamedIndividual ,
                    add:LandmarkType ,
                    skos:Concept ;
           skos:altLabel "Arrondissement"@en ,
                         "Arrondissement"@fr ;
           skos:broader ltype:AdministrativeUnity ;
           skos:definition "Entité administrative décrivant un arrondissement"@fr ;
           skos:inScheme cad:CadastreLandmarkList ;
           skos:prefLabel "Arrondissement"@en ,
                          "Arrondissement"@fr .

cad_ltype:Canton a owl:NamedIndividual ,
                    add:LandmarkType ,
                    skos:Concept ;
           skos:altLabel "Canton"@en ,
                         "Canton"@fr ;
           skos:broader ltype:AdministrativeUnity ;
           skos:definition "Entité administrative décrivant un canton (jusqu'à la loi du loi du 17 mai 2013)"@fr ;
           skos:inScheme cad:CadastreLandmarkList ;
           skos:prefLabel "Canton"@en ,
                          "Canton"@fr .

cad_ltype:Departement a owl:NamedIndividual ,
                       add:LandmarkType ,
                       skos:Concept ;
              skos:broader ltype:AdministrativeUnity ;
              skos:definition "Entité administrative décrivant un département "@fr ;
              skos:inScheme cad:CadastreLandmarkList ;
              skos:prefLabel "Departement"@en ,
                             "Département"@fr ;
              skos:altLabel "French departement"@en .

cad_ltype:Plot a owl:NamedIndividual ,
                            add:LandmarkType ,
                            skos:Concept ;
                   skos:definition "Parcelle située dans une section d'une commune"@fr ;
                   skos:inScheme cad:CadastreLandmarkList ;
                   skos:prefLabel "Parcelle"@fr ,
                                  "Plot"@en .

cad_ltype:Section a owl:NamedIndividual ,
                            add:LandmarkType ,
                            skos:Concept ;
                   skos:definition "Section cadastrale contentant tout ou partie des parcelles d'une commune, identifiée par une "@fr ;
                   skos:inScheme cad:CadastreLandmarkList ;
                   skos:prefLabel "Section"@fr ,
                                  "Section"@en .

########## NatureList

pnature:Abreuvoir a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Water trough"@en,
        "Abreuvoir"@fr .

pnature:Appenti a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Batiment ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Lean-to"@en,
        "Appenti"@fr .

pnature:Atelier a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Workshop"@en,
        "Atelier"@fr .

pnature:Baraque a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Shed"@en ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Batiment ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Hut"@en,
        "Baraque"@fr .

pnature:BatimentRural a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Batiment ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Rural building"@en,
        "Bâtiment rural"@fr .

pnature:BoisAgrement a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:closeMatch pnature:Bois ;
    skos:hiddenLabel pnature:Bois,
        pnature:ObjetDAgrement ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Ornamental wood"@en,
        "Bois d'agrément"@fr .

pnature:CanalAgrement a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:closeMatch pnature:Canal ;
    skos:hiddenLabel pnature:Canal,
        pnature:ObjetDAgrement ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Ornamental canal"@en,
        "Canal d'agrément"@fr .

pnature:Chemin a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Path"@en,
        "Chemin"@fr .

pnature:Cimetiere a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Cemetery"@en,
        "Cimetiere"@fr .

pnature:Clos a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Fenced lot"@en,
        "Clos"@fr .

pnature:CourCommune a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Cour ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Shared courtyard"@en,
        "Cour commune"@fr .

pnature:Courtil a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Jardin ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Fenced garden"@en,
        "Courtil"@fr .

pnature:Cuisine a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Kitchen"@en,
        "Cuisine"@fr .

pnature:Dependance a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Batiment ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Outbuilding"@en,
        "Dépendance"@fr .

pnature:Ecurie a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Stable"@en,
        "Ecurie"@fr .

pnature:Eglise a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Church"@en,
        "Eglise"@fr .

pnature:EtablissementDeBains a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Public baths"@en,
        "Etablissement de bains"@fr .

pnature:EtangEmpoissonne a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Etang ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Pond with fishes"@en,
        "Etang empoissonné"@fr .

pnature:Fournil a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Bakery"@en,
        "Fournil"@fr .

pnature:Hangar a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Hangar"@en ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Batiment ;
    skos:hiddenLabel "Hang"@fr ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Shed"@en,
        "Hangar"@fr .

pnature:Lavoir a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Washhouse"@en,
        "Lavoir"@fr .

pnature:MachineAVapeur a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Steam engine"@en,
        "Machine à vapeur"@fr .

pnature:Magasin a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:closeMatch pnature:Batiment ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Shop"@en,
        "Magasin"@fr .

pnature:Maison a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:hiddenLabel "Mais",
        "Mon" ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "House"@en,
        "Maison"@fr .

pnature:Mare a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Pond"@en,
        "Mare"@fr .

pnature:Neant a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Nothing"@en,
        "Néant"@fr .

pnature:Parterre a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Flowerbed"@en,
        "Parterre"@fr .

pnature:Passage a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Way"@en,
        "Passage"@fr .

pnature:Pature a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Pasture"@en,
        "Pâture"@fr .

pnature:PieceDEauAgrement a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:closeMatch pnature:PieceDEau ;
    skos:hiddenLabel pnature:ObjetDAgrement,
        pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Onermental piece of water"@en,
        "Pièce d'eau d'agrément"@fr .

pnature:Plantation a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Plantation"@en,
        "Plantation"@fr .

pnature:Potager a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Vegetable garden"@en,
        "Potager"@fr .

pnature:Pre a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Meadow"@en,
        "Pre"@fr .

pnature:Reservoir a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Water tank"@en,
        "Réservoir"@fr .

pnature:Ruine a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Batiment ;
    skos:hiddenLabel "Ruines"@fr ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Ruin"@en,
        "Ruine"@fr .

pnature:Saulaie a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Willow grove"@en,
        "Saulaie"@fr .

pnature:Sol a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "House ground"@en ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:closeMatch pnature:ProprieteBatie ;
    skos:hiddenLabel "Sol de la maison",
        "Sol de maison",
        "Sol de moulin",
        "Terre de maison" ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Ground"@en,
        "Sol"@fr .

pnature:Terrain a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Land"@en,
        "Terrain"@fr .

pnature:TerrainPlante a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:hiddenLabel "Tp"@fr ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Planted land"@en,
        "Terrain planté"@fr .

pnature:TerreAVigne a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Vineyard land"@en,
        "Terre à vigne"@fr .

pnature:TerreLabourable a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Terre ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Plowed land"@en,
        "Terre labourable"@fr .

pnature:Verger a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Orchard"@en,
        "Verger"@fr .

pnature:Vigne a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:hiddenLabel "V",
        "Vig" ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Vineyard"@en,
        "Vigne"@fr .

pnature:Cour a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Courtyard"@en,
        "Cour"@fr .

pnature:Etang a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Pond"@en,
        "Etang"@fr .

pnature:Jardin a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:hiddenLabel "J"@fr ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Garden"@en,
        "Jardin"@fr .

pnature:Lande a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Lande ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Heath"@en,
        "Lande"@fr .

pnature:Moulin a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:Moulin ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Mill"@en,
        "Moulin"@fr .

pnature:PieceDEau a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Piece of water"@en,
        "Pièce d'eau"@fr .

pnature:Terre a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:hiddenLabel "T"@fr ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Bare ground"@en,
        "Terre"@fr .

pnature:Bois a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Wood"@en,
        "Bois"@fr .

pnature:Canal a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteNonBatie ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Canal"@en,
        "Canal"@fr .

pnature:ObjetDAgrement a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Ornemental thing"@en,
        "Objet d'agrément"@fr .

pnature:Batiment a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader pnature:ProprieteBatie ;
    skos:hiddenLabel "Bat",
        "Bt" ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Building"@en,
        "Bâtiment"@fr .

pnature:ProprieteBatie a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Build plot nature"@en,
        "Propriété bâtie"@fr .

pnature:ProprieteNonBatie a cad:Nature,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:NatureList ;
    skos:prefLabel "Unbuild plot nature"@en,
        "Propriété non bâtie"@fr .

########## EventList

cad_etype:Addition a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:BuiltPlotEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Augmentation"@fr .

cad_etype:CadastreCreation a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastreAdminEvent ;
    skos:definition "Création d'un cadastre (= une numérotation)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Initialisation d'un cadastre"@fr .

cad_etype:CadastreOutdated a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastreAdminEvent ;
    skos:definition "Archivage d'un cadastre"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Cadastre archivé"@fr .

cad_etype:ChangeWithoutConstruction a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:PlotNatureEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evolution de nature n'impliquant pas de bâtiment"@fr .

cad_etype:ConsideredAsRuined a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:BuiltPlotEvent ;
    skos:hiddenLabel "En ruines",
        "Ruines" ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Considéré comme en ruines"@fr .

cad_etype:Construction a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:PlotNatureChange ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Construction d'un bâtiment"@fr .

cad_etype:Demotion a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:PlotNatureChange ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Démolition d'un bâtiment"@fr .

cad_etype:Split a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:LandmarkEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Division d'un objet"@fr .

cad_etype:SplitWithStay a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastralEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Subdivision d'une parcelle qui reste dans le compte foncier initial"@fr .

cad_etype:DocumentCreation a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastreAdminEvent ;
    skos:definition "Ouverture d'une matrice"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Création d'un document"@fr .

cad_etype:DocumentOutdated a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastreAdminEvent ;
    skos:definition "Clôture d'une matrice"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Archivage d'un document"@fr .

cad_etype:EventMentionnedinFoliosColumns a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Evènement mentionné explicitement dans les colonnes 'Tiré de' et 'Porté à' des matrices cadastrales"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evènement mentionné dans les colonnes dédiées aux folios"@fr .

cad_etype:Merge a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:LandmarkEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Fusion d'objets entiers"@fr .

cad_etype:Omission a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:CadastreAdminEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Omission de déclaration qui entraine une réintégration a posteriori de l'article de classement dans un folio"@fr .

cad_etype:PartialMerge a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:LandmarkEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Fusion impliquant la fusion d'objets entiers ou subdivisés"@fr .

cad_etype:Reduction a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:BuiltPlotEvent ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Diminution"@fr .

cad_etype:Sale a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:TaxpayerMutation ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Vente"@fr .

cad_etype:Sucession a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:TaxpayerMutation ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Sucession"@fr .

cad_etype:PlotNatureEvent a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Evènement impliquant la nature de la parcelle ou les objets qu'elle contient"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evènement impliquant la nature d'une parcelle"@fr .

cad_etype:TaxpayerMutation a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Mutation de propriétaire"@fr .

cad_etype:BuiltPlotEvent a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_etype:PlotNatureChange ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evènement impliquant un bâtiment existant"@fr .

cad_etype:LandmarkEvent a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evènement impliquant un landmark (identité)"@fr .

cad_etype:CadastreAdminEvent a cad:EventType,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:CadastreEventList ;
    skos:prefLabel "Evènement concernant le cadastre et ses documents"@fr .

########## SourceList

srctype:ArticleDeClassement a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Numéro d'article"@fr ;
    skos:broader srctype:ZoneDePage ;
    skos:definition "Ligne de tableau de matrice qui décrit un état de parcelle"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Article de classement"@fr .

srctype:ArticleDeMutation a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:ZoneDePage ;
    skos:definition "Zone ou cellule d'un folio ou sous-folio qui liste les propriétaires d'un ensemble de parcelles et indique leurs dates de mutations*"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Article de mutation"@fr .

srctype:CompteFoncier a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:ZoneDePage ;
    skos:definition "Ensemble de lignes et de cellules qui décrivent les parcelles d'un ou plusieurs propriétaires conjoints ou sucessifs. Peut correspondre à un ou plusieurs comptes fonciers"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Compte foncier"@fr .

srctype:EtatsDeSections_Ap_1822 a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:EtatsDeSections ;
    skos:definition "Registre d'états de sections créé après 1822."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Etats de sections postérieurs à 1822"@fr .

srctype:EtatsDeSections_Av_1822_Bati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:EtatsDeSections_Av_1822 ;
    skos:definition "Partie d'un registre d'états de sections créé avant 1822 dédié à la description des propriétés bâties."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Etats de sections antérieurs à 1822 (propriétés bâties)"@fr .

srctype:EtatsDeSections_Av_1822_NonBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:EtatsDeSections_Av_1822 ;
    skos:definition "Partie d'un registre d'états de sections créé avant 1822 dédié à la description des propriétés non bâties."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Etats de sections antérieurs à 1822 (propriétés non bâties)"@fr .

srctype:EtatsDeSections_Scp_Seine_1835 a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:EtatsDeSections ;
    skos:definition "Registre d'états de sections spécifique à la tentative de rénovation du cadastre ayant eu lieu entre 1835 et 1845 dans le département de la Seine. "@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Etats de sections spécifiques à la rénovation du cadastre de la Seine (1835-1845)"@fr .

srctype:FicheInventaire a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Inventaire"@fr ;
    skos:definition "Fiches d'inventaire décrivant le contenu des archives localisées dans un service d'archives."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Archival Records Inventory"@en,
        "Inventaire des archives"@fr .

srctype:FolioBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Folio ;
    skos:definition "Folio dédié à des parcelles imposées au titre des propriétés bâties"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Folio (Bâti)"@fr .

srctype:FolioNonBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Folio ;
    skos:definition "Folio dédié à des parcelles imposées au titre des propriétés non bâties/foncières"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Folio (Non Bâti)"@fr .

srctype:LigneEtatDeSection a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:ZoneDePage ;
    skos:definition "Ligne du tableau principal d'un registre d'état de sections décrivant une parcelle à l'initialisation du cadastre"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Ligne de tableau d'états de sections"@fr .

srctype:MatriceCadastrale1807_1822_Bati_NonBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Matrice des propriétés bâties et non bâties (1807-1822)"@fr ;
    skos:broader srctype:MatriceCadastrale ;
    skos:definition "Matrice cadastrale créée entre 1807 et 1822, décrit les propriétés bâties et non bâties d'une commune."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Matrice de rôles des propriétés bâties et non bâties (1807-1822)"@fr .

srctype:MatriceCadastrale1822_1914_NonBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Matrice des propriétés foncières (1822-1914)"@fr ;
    skos:broader srctype:MatriceCadastrale ;
    skos:definition "Matrice cadastrale créée entre 1822 et 1914, décrit les propriétés bâties et non bâties jusqu'à 1882 puis uniquement les propriétés non bâties jusqu'à 1914."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Matrice des propriétés non bâties (1822-1914)"@fr .

srctype:MatriceCadastrale1882_1911_Bati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:MatriceCadastrale ;
    skos:definition "Matrice cadastrale utilisée à partir de 1882 pour décrire les propriétés bâties."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Matrice des propriétés bâties (1882-1911)"@fr .

srctype:MatriceCadastrale1911_Renovation_Bati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:MatriceCadastrale ;
    skos:definition "Matrice cadastrale utilisée à partir de 1911 pour décrire les propriétés bâties."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Matrice des propriétés bâties (1911-rénovation)"@fr .

srctype:MatriceCadastrale1914_Renovation_NonBati a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:MatriceCadastrale ;
    skos:definition "Matrice cadastrale utilisée à partir de 1914 pour décrire les propriétés non bâties"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Mutation register of unbuilt properties (1914-cadaster renovation)"@en,
        "Matrice des propriétés non bâties (1914-rénovation)"@fr .

srctype:Ouvrage a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Ouvrage (livre, article)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Ouvrage"@fr .

srctype:PlanGeoreference a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Plan ;
    skos:definition "Plan georéférencé (manuellement ou automatiquement)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Plan vectorisé"@fr .

srctype:PlanParcellaireIssuDAtlas a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:PlanParcellaireFinal ;
    skos:definition "Version finale d'un plan parcellaire extraire d'un atlas communal ou cantonal"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Cadastral index map : final version extract from atlas"@en,
        "Plan parcellaire issu d'atlas"@fr .

srctype:PlanParcellaireMinute a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:PlanParcellaire ;
    skos:definition "Version de travail du plan parcellaire, peut comprendre des traits de constructions, notes de travail ou une numérotation non définitive des parcelles."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Cadastral index map : working version"@en,
        "Plan parcellaire : minute"@fr .

srctype:PlanVectorise a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Plan ;
    skos:definition "Plan vectorisé (manuellement ou automatiquement)"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Plan géoréférencé"@fr .

srctype:TableauAssemblage a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Plan ;
    skos:definition "Plan réalisé à l'échelle d'une commune représentant l'assemblage des plans parcellaires qui détaillent les parcelles de la commune."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Assembly map of the cadastral index maps"@en,
        "Tableau d'assemblage"@fr .

srctype:PageDeRegistre a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:RegistreCadastral ;
    skos:definition "Page issue d'un registre"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Page de registre cadastral"@fr .

srctype:PlanParcellaireFinal a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:PlanParcellaire ;
    skos:definition "Version finale d'un plan parcellaire"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Cadastral index map : final version"@en,
        "Plan parcellaire final"@fr .

srctype:Cadastre a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Cadastre napoléonien"@fr ;
    skos:definition "Cadastre complet caractérisé par une numérotation donnée"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Cadastre"@fr .

srctype:EtatsDeSections_Av_1822 a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:EtatsDeSections ;
    skos:definition "Registre d'états de sections créé avant 1822. Contient une partie dédiée à la description du sol (propriété non bâties) et une partie dédiée à la description des bâtiments (propriétés bâties)."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Etats de sections antérieurs à 1822"@fr .

srctype:Folio a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Article,Case"@fr ;
    skos:broader srctype:ZoneDePage ;
    skos:definition "Zone située dans une page de registre qui est caractérisée à un numéro (identifiant). Peut contenir des éléments d'un ou plusieurs comptes fonciers sous la forme de subdivisions du folios."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Folio"@fr .

srctype:PlanParcellaire a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Plan ;
    skos:definition "Plan représentant les parcellaires d'une portion d'une commune (section entière ou partie d'une section), réalisé à des échelles situées entre 1:1250 et 1:5000."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Cadastral index map"@en,
        "Plan parcellaire"@fr .

srctype:EtatsDeSections a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:RegistreCadastral ;
    skos:definition "Registre d'état de sections décrivant le parcellaire d'une commune à une date donnée, proche de la réalisation d'un plan cadastral."@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Initial register"@en,
        "Etats de sections"@fr .

srctype:RegistreCadastral a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Cadastre ;
    skos:definition "Registre faisant partie de la documentation cadastrale"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Register"@en,
        "Registre cadastral"@fr .

srctype:Plan a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:Cadastre ;
    skos:definition "Plan faisant partie de la documentation cadastrale"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Map"@en,
        "Plan"@fr .

srctype:MatriceCadastrale a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:RegistreCadastral ;
    skos:definition "Registre contenant l'ensemble des mutations affectant les parcelles pendant la période de validité de la matrice"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Mutation register"@en,
        "Matrice cadastrale"@fr .

srctype:ZoneDePage a cad:Source,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader srctype:PageDeRegistre ;
    skos:definition "Zone située dans une page de registre"@fr ;
    skos:inScheme cad:CadastreSourceList ;
    skos:prefLabel "Zone située dans une page de registre cadastral"@fr .

########## MLClassesList

mlclasse:CrossedOut a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:TextStyles ;
    skos:hiddenLabel "~~~~" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Texte barré/rayé"@fr .

mlclasse:DoublePage a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:definition "Correspondant à la numérisation d'une double page "@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Double page"@fr .

mlclasse:ETSBlankTab a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Classe additionnelle. Désigne une page blanche (avec structure pré-imprimée ou non)"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_blank" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Page vide"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:ETSCover a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Page de couverture qui précéde le tableau décrivant les parcelles d'une section donnée appartenant à une commune"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_couv" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Couverture décrivant une section dans un registre d'états de sections"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:ETSEntityTypes a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Entités spécifiques aux états de sections"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Types d'entités présentes dans les états de sections"@fr .

mlclasse:ETSIntermediateSummary a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Page de récapitulatif intermédiaire appartenant à un registre d'états de sections"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_recap_inter" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Récapitulatif intermédiaire (par page, par nature etc)"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:ETSSummary a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Page de résumé situé à la fin d'une partie (section) d'un registre d'états de sections"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_resume" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Résumé final d'une section"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:ETSTabP1 a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Première page (avant 1822)/ Page unique du tableau principal d'un registre d'états de sections contenant la description des parcelles listées dans l'ordre croissant de numéro identifiant."@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_tab_p1" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Tableau principal d'état de section (première page si double page)"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:ETSTabP2 a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Deuxième page (avant 1822) du tableau principal d'un registre d'états de sections"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ets_tab_p2" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Tableau principal d'état de section (deuxième page si double page)"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:EndTime a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:hiddenLabel "date_sortie" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Date de sortie"@fr .

mlclasse:MATArticleDeClassement a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "Ligne de tableau décrivant un état de parcelle"@fr ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:definition "Compte foncier au sens document du terme : groupe de ligne associée à un propriétaire dans un folio de la matrice."@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "NaN"^^xsd:double .

mlclasse:MATArticleDeMutation a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "NaN"^^xsd:double .

mlclasse:MATEntityTypes a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Types d'entités présentes dans les matrices"@fr .

mlclasse:MATFolioArea a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "NaN"^^xsd:double .

mlclasse:MATMainTable a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:PageClasses ;
    skos:definition "Page contenant un tableau principal dans une matrice"@fr ;
    skos:hiddenLabel "mat_main_tab" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Page de tableau principal"@fr ;
    skos:related mlclasse:Page .

mlclasse:NamedPlace a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Propriétaire ou usufruitier de la parcelle"@fr ;
    skos:hiddenLabel "lieu_dit" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Lieu-dit ou adresse"@fr .

mlclasse:Nature a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Nature de la parcelle"@fr ;
    skos:hiddenLabel "nature" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Nature"@fr .

mlclasse:Owner a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Localisation de la parcelle à l'échelle d'un lieu-dit ou d'une adresse"@fr ;
    skos:hiddenLabel "identite" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Propriétaire"@fr .

mlclasse:OwnerNumber a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Numéro de folio du propriétaire dans la matrice suivant immédiatement l'état de sections"@fr ;
    skos:hiddenLabel "numero_proprietaire" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Numéro de folio du propriétaire"@fr .

mlclasse:PassedTo a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:hiddenLabel "porte_a" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Porté à"@fr .

mlclasse:PlotNumber a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Numéro de la parcelle"@fr ;
    skos:hiddenLabel "numero_parcelle" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Numéro de parcelle"@fr .

mlclasse:PreviousNature a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Entité spécifique aux états de sections du cadastre rénové de la Seine (1835-1845), décrit la nature de la parcelle dans l'état de sections précédent"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ancienne_nature" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Ancienne nature de la parcelle"@fr .

mlclasse:PreviousPlotNumber a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Entité spécifique aux états de sections du cadastre rénové de la Seine (1835-1845), indique le numéro de la parcelle dans l'état de sections précédent"@fr ;
    skos:hiddenLabel "ancien_numero_parcelle" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Ancien numéro de parcelle"@fr .

mlclasse:SectionIdentifier a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:definition "Indentifiant de la section dans laquelle se trouve la parcelle"@fr ;
    skos:hiddenLabel "section" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Identifiant de section"@fr .

mlclasse:StartTime a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:hiddenLabel "date_entree" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Date d'entrée"@fr .

mlclasse:TableHeader a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:definition "Correspond à l'entête d'un tableau"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "En-tête de tableau"@fr .

mlclasse:TableLine a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:definition "Correspond à une ligne de tableau"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Ligne de tableau"@fr .

mlclasse:TakenFrom a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:NamedEntityTypes ;
    skos:hiddenLabel "tire_de" ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Tiré de"@fr .

mlclasse:TextStyles a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Style du texte"^^xsd:string .

mlclasse:DocumentsTypes a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Liste des types de zones contenues dans les documents d'archives du cadastre (au sens du machine learning)"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Types de document"@fr .

mlclasse:Page a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader mlclasse:DocumentsTypes ;
    skos:definition "Correspondant à la numérisation d'une page simple"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Page simple"@fr .

mlclasse:PageClasses a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Liste des classes pouvant être attribuées à une page de registre numérisée."@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Types de pages"@fr .

mlclasse:NamedEntityTypes a cad:MLClasse,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Correspond aux classes des éléments textuels transcrits dans les documents (champs du formulaire d'annotation)"@fr ;
    skos:inScheme cad:MLClassesList ;
    skos:prefLabel "Types d'entités"@fr .

########## SpecialValueList

cad_spval:AdditionConstructionSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Addition à une contruction existente"@fr ;
    skos:hiddenLabel " add C",
        "add",
        "addition" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Expension"@en,
        "Addition à une construction"@fr .

cad_spval:AugmentationSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Modification d'un bâtiment qui entraine une augmentation du montant de l'impôt"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Augmentation",
        "Augon",
        "Augtion",
        "Augton" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Enhancement"@en,
        "Augmentation"@fr .

cad_spval:CelluleVide a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "EMPTY"@fr ;
    skos:definition "Cellule vide (sens différent de idem)"@fr ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Empty cell"@en,
        "Cellule vide"@fr .

cad_spval:ConstructionNouvelleSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Construction d'un bâtiment qui est donc imposable au titre de propriété bâtie"@fr ;
    skos:hiddenLabel " Cn nvelle",
        "Con nvelle",
        "CN",
        "Conston nouvelle",
        "Construction nouvelle",
        "Nouvelle construction" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "New building"@en,
        "Construction nouvelle"@fr .

cad_spval:DemolitionSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Destruction d'un bâtiment qui n'est donc plus imposable au titre de propriété bâtie"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Destruction",
        "Démolie",
        "Démolition",
        "Détruite" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Demolition"@en,
        "Démolition"@fr .

cad_spval:DiminutionSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Modification d'un bâtiment qui entraine une diminution du montant de l'impôt"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Dim",
        "Diminution",
        "Dton" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Reduction"@en,
        "Diminution"@fr .

cad_spval:DoubleEmploiSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "A définir"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Double emploi" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Double employement"@en,
        "Double emploi"@fr .

cad_spval:EvaluationSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Evaluation ou réévaluation fiscale d'une parcelle"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Eval",
        "Evaluation" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Evaluation"@en,
        "Evaluation"@fr .

cad_spval:IdemPrecedentSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_spval:IdemSV ;
    skos:definition "Valeur de cellule reprenant le contenu de la cellule précédente"@fr ;
    skos:hiddenLabel "\"",
        "/",
        "Id",
        "Le même",
        "Les mêmes",
        "idem",
        "§",
        "Ø" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Idem as previous cell"@en,
        "Idem au précédent"@fr .

cad_spval:IdemSuivantSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:broader cad_spval:IdemSV ;
    skos:definition "Valeur de cellule reprenant le contenu de la cellule suivante"@fr ;
    skos:hiddenLabel "\"",
        "/",
        "Id",
        "Le même",
        "Les mêmes",
        "idem",
        "§",
        "☼" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Idem as next cell"@en,
        "Idem au précédent"@fr .

cad_spval:InconnuSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Valeur de cellule dont le sens n'a pas été explicité"@fr ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Unknown"@en,
        "Valeur inconnue"@fr .

cad_spval:OmissionSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "OmissionSV{{date}}"@fr ;
    skos:definition "Déclaration omise depuis une date donnée réintégrée au compte foncier d'un propriétaire"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Omission",
        "Omission depuis",
        "OmissionSV{{date}}" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Omission"@en,
        "Omission"@fr .

cad_spval:PartieSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Partie d'une parcelle initiale (cartographiée sur le plan)"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Partie",
        "Ptie",
        "p" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Part of"@en,
        "Partie"@fr .

cad_spval:ResteSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Reste d'une parcelle modifiée (divisée ou partiellement bâtie) à un état antérieur"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Reste" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Left-over"@en,
        "Reste"@fr .

cad_spval:RuinesSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Construction enruine, n'est généralement plus imposable au titre de propriété bâtie"@fr ;
    skos:hiddenLabel "En ruine",
        "En ruines",
        "Ruines" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Ruined"@en,
        "En ruines"@fr .

cad_spval:ValeurBarreeSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:altLabel "~~TEXT~~"@fr ;
    skos:definition "Indique que le texte entre double tilde est rayé dans le document"@fr ;
    skos:hiddenLabel "~~~~" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Crossed out"@en,
        "Valeur barrée"@fr .

cad_spval:VoiePubliqueSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Indique d'une partie de la parcelle est passée à la voie publique"@fr ;
    skos:hiddenLabel "Voie publique",
        "Vp" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Passed to the public roads"@en,
        "Passé à la voie publique"@fr .

cad_spval:IdemSV a cad:SpecialCellValue,
        owl:NamedIndividual,
        skos:Concept ;
    skos:definition "Idem"@fr ;
    skos:hiddenLabel "\"",
        "/",
        "Id",
        "Le même",
        "Les mêmes",
        "idem",
        "§" ;
    skos:inScheme cad:SpecialCellValuesList ;
    skos:prefLabel "Idem"@en,
        "Idem"@fr .
